Установка PyQt5
sudo apt-get install python3-pyqt5 pyqt5-dev-tools
pip3 install pyqt5

Установка Qt
sudo apt install qt5-default

Установка Qt Creator
sudo apt install qtcreator

Запуск Qt Designer
/usr/lib/x86_64-linux-gnu/qt5/bin/designer



Полезные ссылки

Создаём окружение для PyQt5 в Linux MInt (Ubuntu)
https://habr.com/post/248189/



Приложение
12 - содержит сетку, 
12_solution - решение. 
Будем считать, что решение не меняется (для первого эксперимента). 
То есть нужно запустить программу сфайлом 12, 
затем на каждом шаге использовать 12_solution